2020 grad 迷茫出路

小妹而家喺非3大讀緊finance, 今年final yr
雖然讀書係冇問題，但慢慢發覺自己性格係唔適合做finance呢行，我唔太中意同人接觸唔中意講野，簡單d講就係個人比較摺，成日都比人話我睇落似文科人

啱啱summer 去咗一間commercial 到做intern, 係做accounting既，意外地發現自己都幾中意，都了解到自己想要咩種類既工作
-唔洗點對人/講野
-多數字少文字 (語文較差)
-重覆既工作內容 (唔多轉變)

所以都諗緊grad之後係咪喺呢行發展，但自問個人唔chur得，都冇咩事業心，見個個都話做會計唔入big4既話競爭力會好低，但我非3大，non accounting major，又唔想chur，真係冇諗住入big4...
雖然唔係話要做呢行既top, 但如果喺呢行競爭力太低既話係咪做第二個行業好d？

其實係中意會計既工作性質，但感覺成個行業又唔太適合自己…
想問問各位巴打絲打如果唔係big4, 一直做其他commercial/local, 之後考cpa 既出路點樣？如果你哋係我既話會點選擇？🙇‍♀️🙇‍♀️

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

-唔洗點對人/講野
-語文較差
-重覆既工作內容 (唔多轉變)

以上特質都可能意味著人工較低

政治

看更睇financial statements 炒股

唉，所以會計已經係難得地適合自己既工作，但競爭又大

多謝巴打，我都會apply先，始終好大機會唔請🤦‍♀️ 不過想知如果一直做commercial account/ local audit再周圍走咁，係咪可能成4,5年先會得20k/below😢

你係big4做緊？
其實我audit都有興趣，想做起碼3年audit再轉commercial account，始終見好多人話呢行咩都睇重audit exp。
其實考試都擔心…不過真係決定入行既話就點都要努力考好既
我都諗緊自己chur唔chur得起😢btw thx 巴打!

ohh🤣🤣thx絲打~~
但你係咪諗住second tier博番上big4? 你係audit定account😳
考試加油ar~💪

其實Big4 & Second Tier都收好多non-accounting major既人，所以你有finance底我覺得都唔差好遠。

啲人話Big4好既原因係資源多（考試&Training)，大客多，人工咪自然因分紅高啲，不過workload就重啲。有好多人都做完3年，考完個牌轉做commercial/ iBank/ etc. （以audit

Btw 以我理解，會計呢行都好常需要對客，Auditing, Assurance, Advisory, Consulting 更有可能要你去個客既office做一段時間（有機會要單獨出job），少啲出去見客可能係Accounting同Taxation，不過相對出路就少啲。

個人覺得你應該幾合適做Taxation，日常工作都有個routine，相對上唔需要成日見客。

我都覺得資源多好緊要，始終唔係讀account, 有training同考試support都差好遠
只係對自己冇咩信心，驚應付唔嚟又唔捱得…
同埋做緊commercial parttime, 見到d同事manager 成日要ot, 雖然唔係話好夜，但感覺好似就算big4捱過3,4年都要繼續過住呢d ot生活咁，然後望住其他dept既人就日日準時走🙁

btw好多謝你既advice呀! 我會留意下Taxation 方面💪會再考慮清楚係咪入呢行

其實想一直喺commercial account冇咩壓力咁慢慢學野，但幾年後睇住好多big4空降應該會好後悔🤦‍♀️

Taxation都有兩個發展方向：一係Big4/ Second Tier，一係IRD（稅局）

工作時間：Big4/ Second Tier係Peak (6-8月）就會忙啲，大機會要ot，因為要趕report。IRD就出名輕鬆，有fd做intern話佢地6點拉閘，基本上冇ot呢個concept。

人工：Big4> IRD（要跳pt）> Second Tier（我估😂）

出路：Big4 Tax出路冇Audit/ Advisory咁闊，因為你集中係拎香港稅制經驗，就難啲去其他地方發展，仲有commercial仲有班老屎忽卡住個位，可能會難跳出黎，不過都有例子係做到M級後轉做ibank。IRD算係鐵飯碗，不過升職機會有排等，要轉行都冇想像中咁易，要同啲big4出黎既爭headcount。

入職條件：Big4應該易啲，收多啲人。IRD就相對上難。

加油呀...